\documentclass{examen}
\usepackage{listings}
\begin{document}

\modulo{Aplicaciones web -- PARTE ORDENADOR}
\pregunta{Un conocido restaurante de la localidad ha encargado a nuestra empresa la realización de un portal de información donde puedan publicitar sus productos y servicios. Dado un Joomla ya instalado se solicita cumplir con las siguientes órdenes de trabajo y enseñar los resultados al profesor.}{1.5}
\begin{enumerate}
\item{Elegir una plantilla de las proporcionadas, instalarla y aplicar la plantilla al Front-end.}
\item{Insertar un módulo para un nuevo menú en el que aparezcan dos enlaces: un enlace a los menús del día, y otro enlace a la carta del restaurante.}
\begin{enumerate}

\item{    Crear el menú.}
\item{    Crear la categoría Menú del día.}
\item{    Crear los ítems de menú necesarios.}
\item{    Crear el módulo y hacerlo visible.}

\end{enumerate}

\end{enumerate}

\break 
\pregunta{Una conocida academia de la localidad dedicada a la formación presencial está dispuesta a dar el salto a Internet y ha encargado a tu empresa la realización de una plataforma donde pueda ofertar sus cursos en la red.Dado un Moodle ya instalado, realizar las siguientes tareas y enseñárselas al profesor.}{3.5}


\begin{enumerate}
\item{Crear un curso de programación en PHP.}
\begin{enumerate}
\item{    Con formato tradicional.}
\item{    Crea la primera sección como la introducción.}
\item{    Agrega un recurso de tipo archivo.}
\item{    Crea un cuestionario mediante la agregación de una actividad.}
\end{enumerate}

\item{Dar de alta una persona profesora con permisos de edición y una persona alumna para comprobar el funcionamiento del curso.}
\begin{enumerate}
\item{    Alta del profesorado.}
\item{    Alta del alumnado.}
\item{    Matricula al alumnado del curso.}
\item{    Con el rol del alumnado realiza el cuestionario.}


\end{enumerate}


\item{    Obtén un informe de la actividad de la alumna matriculada en el curso de PHP.}
\item{    Obtén las calificaciones de la alumna matriculada en el curso de PHP.}


\end{enumerate}



\end{document}
