\documentclass[a4paper, 12pt]{examen}
\usepackage{inputenc}
\begin{document}

%\modulo{Prog. multim. y de dispositivos moviles}
%\modulo{Planif. y adm. de redes}
\modulo{Prog. de servicios y procesos}
%\modulo{Lenguajes de marcas}


\pregunta{ Un programador necesita una herramienta que pueda buscar palabras
en ficheros. Sin embargo, el rendimiento de las herramientas que tiene es muy bajo, por
lo que desea crear la suya propia con capacidades multiproceso. Para ello, se ha marcado los siguientes requisitos: }{10}
\begin{itemize}
\item{La herramienta recibe diversos parámetros: primero recibe un parámetro que puede ser {\tt ascendente} o {\tt descendente} y despues puede recibir muchos nombres de fichero. Se asume que siempre nos pasarán como mínimo un nombre de fichero por lo que {\em NO HACE FALTA COMPROBAR ERRORES RELATIVOS A QUE HAYA 0 NOMBRES DE FICHERO}.}
\item{El programa creará tantos procesos hijo como ficheros tenga que procesar. Un hijo recibe el parámetro {\tt ascendente} o {\tt descendente} y un solo nombre  de fichero y ordena las líneas de ese fichero. Las líneas se almacenarán en un fichero cuyo nombre el mismo nombre que se le pasó pero con la palabra {\tt Resultado} delante.}


\end{itemize}


\break
Al terminar el proyecto, se deberá generar un ZIP (no RAR) con todo el código fuente de la aplicación y entregárselo al profesor.

Para facilitar las pruebas, se adjuntan cuatro ficheros con los nombres {\tt fichero1.txt}, {\tt fichero2.txt}, {\tt fichero3.txt} y {\tt fichero4.txt}


El programador desea simplificarse al máximo la ejecución por lo que {\em TODO EL CÓDIGO DE LA APLICACIÓN IRÁ EN UN SOLO PROYECTO}. Si necesita alguna clase adicional la puede copiar y pegar a un fichero nuevo del proyecto.



\end{document}
