\documentclass{examen}

\begin{document}
\modulo{Programacion de servicios y procesos}

En los siguientes ejercicios vas a tener que trabajar con claves públicas. Recuerda lo siguiente:

\begin{itemize}
\item{Vas a tener que enviar varias cosas al profesor: los ejercicios del examen, tu almacén de claves, la clave de dicho almacén y tu certificado.}
\item{Si algo no te va bien y decides borrar el almacén de claves {\bf vas a tener que volver a generar tu certificado}}
\end{itemize}
\pregunta{Fabrica una pareja de claves indicando tu información personal (nombre completo, nombre del instituto, JCCM, Ciudad Real, Ciudad Real, ES) y exporta tu certificado. En el nombre de fichero debe aparecer tu nombre y apellidos (por ejemplo {\tt Certificado-Jose-Sanchez.cer}).
Crea un programa que actúe como servidor multihilo que trabaje de la manera siguiente:
\begin{itemize}
\item {El servidor leerá una línea que le enviará el cliente y que contendrá texto.}
\item {El servidor leerá una línea que contiene una sola letra.}
\item {El servidor contará cuantas veces aparece la letra enviada dentro de la línea enviada en primer lugar. Las mayúsculas y las minúsculas son algo distinto, no es lo mismo buscar ``h'' en ``Hola mundo'' (aparece 0 veces) que buscar ``H'' en ``Hola mundo'' (aparece 1).}
\item {El servidor enviará al cliente una línea con dicho número.}
\item {El servidor enviará una línea con el texto ``Realizado por:'' junto con tu nombre, apellidos y DNI}
\item{En pocas palabras el servidor recibe dos líneas y luego envía dos líneas. Por ejemplo si enviamos ``Hola mundo'' y ``h'' el servidor responderá ``0'' y luego otra línea con el texto ``Realizado por...''}
\end{itemize}
}{7}
\pregunta{Crea una clase Java llamada Saludo en el que el main imprima tu nombre y apellidos. Fabrica un JAR, fírmalo y envíaselo al profesor (quizás te interese verificar la firma antes de enviarlo). }{3}
\end{document}
